\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{geometry, CJKutf8}
\geometry{margin=1.5cm, vmargin={0pt,1cm}}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\setlength{\paperheight}{29.7cm}
\setlength{\textheight}{25.3cm}

% useful packages.
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{layout}
\usepackage{listings}
\usepackage{float, caption}
\usepackage{pifont}

\lstset{
    basicstyle=\ttfamily, basewidth=0.5em
}

% some common command
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\avg}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
\newcommand{\difFrac}[2]{\frac{\dif #1}{\dif #2}}
\newcommand{\pdfFrac}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\OFL}{\mathrm{OFL}}
\newcommand{\UFL}{\mathrm{UFL}}
\newcommand{\fl}{\mathrm{fl}}
\newcommand{\op}{\odot}
\newcommand{\Eabs}{E_{\mathrm{abs}}}
\newcommand{\Erel}{E_{\mathrm{rel}}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\lhead{李春阳, 3230101204}
\chead{第六次作业}
\rhead{Nov.11th, 2024}
\section{设计思路}
这段代码是一个二叉搜索树（Binary Search Tree, BST）的实现，它包含了删除节点、克隆树、获取树高、更新节点高度、右旋、左旋和平衡树的操作。

功能特点
模板类设计：通过模板参数Comparable，该BST类可以存储任何可比较的数据类型。
异常处理：定义了多个异常类，如UnderflowException和IllegalArgumentException，用于处理特定的错误情况。
自平衡功能：通过balance函数和相关的旋转操作（rightRotate和leftRotate），保持树的平衡，确保操作的效率。
拷贝和移动语义：提供了拷贝构造函数、移动构造函数、拷贝赋值运算符和移动赋值运算符，支持资源的有效管理。
递归和循环操作：结合递归和循环方法实现树的遍历和操作，提高效率。
内存管理：通过makeEmpty函数释放树中所有节点占用的内存，避免内存泄露。
主要函数和方法
构造函数和析构函数：初始化和销毁BST，包括拷贝和移动构造函数。
findMin和findMax：查找并返回树中的最小和最大元素。
contains：检查树中是否包含指定的元素。
isEmpty：检查树是否为空。
printTree：打印树的结构。
makeEmpty：清空树中的所有元素。
insert：插入一个元素到树中，支持常量引用和右值引用。
remove：从树中移除指定的元素。
clone：克隆整棵树，实现深拷贝。
section；测试结果测试结果正常，没有发生元素复制，没有段错误。
利用 valgrind 进行测试，没有发生内存泄露。



\end{document}

